{
    "question": "Cara pembuatan karya dengan menggunakan alat putar terutama yang berwujud bentuk slindris disebut...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik Putar adalah cara pembuatan gerabah yang menggunakan alat putar. Teknik Putar ini digunakan utamanya dalam pembuatan gerabah dengan wujud bulat atau silindris seperti kendi, mangkuk, vas bunga dan lain-lain. Teknik Putar dalam pembuatan gerabah ini disebut juga dengan Throwing.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-penilaian-terhadap-kualitas-pemen-493",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk penilaian terhadap kualitas pementasan tari adalah..    a. kualitas\r\n\r\nb. goyangan penari\r\n\r\nc. keutuhan permainan\r\n\r\nd. kematangan penampilan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d kematangan penampilan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pendapat-anda-apakah-tujuan-seseorang-itu-menghasilkan-karya-144",
            "question": "Pada pendapat\r\nanda apakah\r\ntujuan seseorang itu menghasilkan\r\nkarya catan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>catan adalah karya seni yg menghasilkan gambar yang halus misalnya pemandangan gunung jadi objek yang digambar lebih terkesan lembut</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-dua-jenis-karya-ekspresi-tiga-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-632",
            "question": "12 dua jenis karya ekspresi tiga dimensi yang dapat dibuat dengan memanfaatkan bubur kertas yang sudah tidak terpakai antara lain ... dan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>mungkin kalo menurutku adalah karya seni seperti vas bunga,pigora,kerajinan patung hewan dll.Maaf kalau salah ya :) semangatt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-fungsi-tata-rias-dalam-tari-adalah-a-memperkua-973",
            "question": "Salah satu fungsi tata rias dalam tari adalah .... * a. memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian b. mengatur tempo dan hitungan gerakan c. menciptakan keharmonisan setiap gerakan d. memperindah tema tarian dan gerakannya    tolong banget makasih ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-gerakan-tangan-menyamping-216",
            "question": "Apa nama gerakan tangan menyamping",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>gerakan</strong><strong> </strong><strong>meroda</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sem</strong><strong>oga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-adalah-hasil-karya-ragam-hias-kecuali-a-tekstur-b-geogr-505",
            "question": "Dibawah adalah hasil karya ragam hias kecuali    a. Tekstur \r\n b. geografi\r\n c. Ornamen \r\n d. abstrak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. tekstur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena tekstur adalah bagian terpenting dalam ragam hias dan tekstur bukan karya ragam hias</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-berikut-yang-bukan-merupakan-alat-musik-yang-digunakan-dalam-pe-115",
            "question": "7 Berikut yang bukan merupakan alat musik    yang digunakan dalam penyajian musik\r\nansamble adalah.\r\n\r\na.alat musik melayu \r\nb.alat musik dinamis\r\nc.alat musik harmonis\r\nd.alat musik humoris\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.alat musik Melayu </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,follow ya :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-unsur-utama-bahan-tekstil-pls-bantu-dong-572",
            "question": "Sebutkan tiga unsur utama bahan tekstil?\r\npls bantu dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>serat alam, serat buatan, dan serat galian.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada dasarnya serat tekstil berasal dari tiga unsur utama, yaitu serat yang berasal dari alam(tumbuh-tumbuhan dan hewan), serat buatan(sintetis) dan galian (asbes, logam).</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-dari-limbah-anorganik-960",
            "question": "Tuliskan contoh dari limbah anorganik?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>plastik, kaca </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Botol kaca.</p><p>\u2022 Botol plastik.</p><p>\u2022 Bungkus makanan ringan.</p><p>\u2022 Kantong plastik.</p><p>\u2022 Kaleng.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pamasieup-lagu-artina-749",
            "question": "Pamasieup lagu artina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengisap lagu ,maybe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}